【12.8 國際線突發】We Connect: 波蘭團結工會 + 波蘭政黨

話說波蘭手足的行動有一大突破！就係我地開始成功 connect 到當地政黨同NGO的支持，發聲支持香港民主抗爭，並且會派人出席及宣傳波蘭華沙的12.8聲援香港行動！

現時已經拍片支援我地的暫時有大名鼎鼎的「波蘭團結工會」，以及政黨「左翼一起黨」，而我地已經將條片加上中英雙語字幕方便觀看，鍾意就廣傳畀出去畀其他手足打氣，同埋去人地個專頁度 (下面有link) 多謝人地關注同支持，講聲 Dziękujemy！

波蘭團結工會：

左翼一起黨：

我地希望來自波蘭的支持會陸續有來，再有新消息就會再update大家！

波蘭戰線 PL4HK - Supporting Hong Kong from Poland:

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「團結工會」
簡介 (摘要自Wikipedia)：
團結工會於1980年8月31日在格但斯克列寧造船廠成立，由萊赫·華里沙 (Lech Wałęsa)所領導，是華沙條約簽約國當中、蘇聯集團國土內第一個非共產黨控制的獨立工會。波蘭的共產黨政府曾戒嚴並對工會成員展開政治迫害，但最終被迫開始與團結工會所領導的反對勢力進行了著名的波蘭圓桌會議，並於1989年6月4日進行了半自由的選舉。同年8月底波蘭形成了團結工會所領導的聯合政府；很快社會主義性質的波蘭人民共和國政權便被廢除；萊赫·華里沙在1990年12月成為波蘭首位民選總統，而華里沙本人亦在1983年獲頒發諾貝爾和平獎。團結工會的成功事蹟引來其他歐洲社會主義國家的各種反對團體效仿，最後導致東歐的社會主義政權相繼垮台，並促使了1990年代初的蘇聯解體。

延伸閱讀：沈旭輝——【書評．波蘭革命：團結工會】1980年代的波蘭革命

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「左翼一起黨」
簡介 (摘要自Wikipedia)：
左翼一起（波蘭語：Lewica Razem）是波蘭的一個左翼政黨。該黨成立於2015年5月16日，該黨的許多創始成員曾在青年社會主義者、綠黨和地方倡議團體中活動。該黨的意識形態是社會民主主義、民主社會主義。該黨實行集體領導。該黨的總部位於華沙。該黨是政黨聯盟左翼的成員，而該聯盟在最近的波蘭眾議院大選中取得6席議席。

P牌推唔郁啊，求幫推 1/10

P牌推唔郁啊，求幫推 2/10

P牌推唔郁啊，求幫推 3/10

P牌推唔郁啊，求幫推 4/10

P牌推唔郁啊，求幫推 5/10

P牌推唔郁啊，求幫推 6/10

P牌推唔郁啊，求幫推 7/10

P牌推唔郁啊，求幫推 8/10

P牌推唔郁啊，求幫推 9/10

P牌推唔郁啊，求幫推 10/10

push

其實每個地區應該要有個telegram 協作

推

之前睇過，我地有機會將來好長時間要用佢地個套，有意思

612

Push push

好撚勁呀巴打
抗爭始祖都畀你哋 connect 到
波蘭人打咗幾百年
經驗絕對值得香港人借鏡

Push

唔係好熟佢地仲支唔支持共產主義？

Dziękujemy

真係冇得輸!多謝手足!

反共

每個地方都實有共黨餘孽，但佢地普遍憎共產黨到痴線，程度同憎納粹不相伯仲，因為俄羅斯其實歷史上都唔係第一次侵略佢地，同埋佢地被共產黨整死左好多人。

而家歐洲好多國家都立左法禁止公眾宣揚納粹，但波蘭早幾年再立左條法，係禁止宣揚共產主義

手足好撚嘢
唔係唔推嘛

「波蘭2016年5月實施《去共產主義法》，禁止宣傳共產主義、專制極權制度，全國各地更改廣場、街道、道路、橋樑等具有共產主義、專制極權制度色彩的命名與地名。2017年10月21日再施行修正案，一年內要推倒境內所有象徵共產主義、專制極權的塑像、紀念碑、路堤、浮雕及各種標誌。」

Thank you

Twitter 要唔要推？

波蘭被蘇聯害到勁慘
反共

push push

幫

用岩wor ching

唔推唔得

大家幫手like下我地個page

同埋幫手推下個event

唔好白費波蘭朋友既一番好意同心機，佢地真係明我地既狀況架，因為佢地自己都親歷過。

波蘭人憎到共產党仆街

團結工會原片：

入去講多謝
Dziękuję bardzo
Dziękujemy

過咗成日先得30views
唔係呀嗎？

60啦

團結工會個朵係國際上好響架，大家盡力share出去畀多啲人知!!!!!!

Pushj

幫推。但p仔都喺推唔郁

大家盡量比多啲人知
唔好浪費佢哋嘅支持

國際戰線 中國威脅貿易制裁瑞典 桂民海瑞典獲獎惹中共不滿

手足好波！

再開過再推啦

重開【12.8 國際線突發】We Connect: 波蘭團結工會 + 波蘭政黨

好勁呀手足！多謝你地！